---
aid: 9025
zid: 46001
title: "对广西梧州经略的建议"
author: 平成球圣
date: 2012-06-22 11:55:33+07:00
lastmod: 2012-06-26 08:20:00+07:00
---

平成球圣 于 2012-6-22 11:55:33 发表了：

梧州这地方不错，地理位置上，在广东广西交界，本身又在珠江主航道上。李逢节这个护理两广总督是管得到的，广西当时好像还没设巡抚，只有巡检。退一步讲，就算广西官方不好打交道（以髡贼在两广的名声这个不大可能），在梧州东面广东这边划块地也不难。

梧州在当时是广西粮食的主产地之一，同时矿产很丰富，金属矿主要有钛、铜、稀土、金、铁、锌、铅、钨、钼等，非金属矿有石灰岩、白云岩、花岗岩、重晶石、大理石、石英石、硫矿、此外还有稀有金属和镁矿。这些矿临高位面开采可能有难度，但是并非完全不能克服。尤其铜和花岗石的储量还不少。

如果选址可以把地址定在梧州府城南面的长洲岛，这个沙洲岛够大，基本和府城面积差不多，四面被三条河流包围，相对独立安全，通过水路沿江机动也有足够的空间。距离肇庆府和广州的距离都很近，到肇庆、广州 120 公里，顺珠江而下，路程比广州到徐闻还近。

---

qq778899 于 2012-6-25 15:32:34 发表了：

恐怕就要面对明朝的靖江王和广西巡抚吧。

---

锤爷 于 2012-6-25 23:49:28 发表了：

_本帖最后由 锤爷 于 2012-6-25 23:52 编辑_

&nbsp;&nbsp;第一：平地不多

第二：长洲岛，龙墟镇，梧州市区年年被淹。（现在不淹了，因为国家投钱建了防洪堤）

第三：你要搞清梧州地区和梧州市区的区别。大梧州地区的确矿多粮多。可梧州市区（包括现在长洲，龙墟，梧州市区）地方可并不大的。

我梧州人...

---

平成球圣 于 2012-6-26 08:20:47 发表了：

_本帖最后由 平成球圣 于 2012-6-26 11:51 编辑_

梧州就是一个点，大梧州地区当然是用来吸纳，不需要穿越集团自己去搞。而且小冰河期梧州没那么频繁的洪涝

---
